<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x43D;&#x430;&#x44F; &#x43B;&#x435;&#x43D;&#x442;&#x430;</title>
    <link>http://projectphp/enews/news.php</link>
    <item>
      <title>&#xAB;&#x411;&#x44B;&#x43B; &#x431;&#x44B; &#x447;&#x435;&#x43B;&#x43E;&#x432;&#x435;&#x43A; &#x2014; &#x434;&#x438;&#x430;&#x433;&#x43D;&#x43E;&#x437; &#x43D;&#x430;&#x439;&#x434;&#x435;&#x442;&#x441;&#x44F;&#xBB;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=34</link>
      <description><![CDATA[«Лента.ру» продолжает цикл публикаций об истории психиатрии и о том, как в разные годы она помогала церкви, обществу и государству бороться с нежелательными элементами. В предыдущей статье мы рассказывали, как идеологи Третьего рейха, желая улучшить нацию, отправили на смерть десятки тысяч пациентов с психическими расстройствами. Между тем карательной психиатрией прославилась отнюдь не фашистская Германия, а именно Советский Союз. В СССР людей могли под надуманным предлогом насильно отправить в дурдом и придумать им диагноз. Кроме того, в советских психиатрических больницах практиковались изощренные наказания пациентов. Психиатр и кандидат медицинских наук Петр Каменченко рассказывает о том, как была устроена психиатрическая служба в СССР.]]></description>
      <pubdate>Sun, 17 May 2020 22:12:51 +1000</pubdate>
      <category>&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x438;&#x442;&#x438;&#x43A;&#x430;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x418;&#x437; &#x442;&#x43E;&#x433;&#x43E;, &#x447;&#x442;&#x43E; &#x431;&#x44B;&#x43B;&#x43E;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=33</link>
      <description><![CDATA[Сейчас линейка смартфонов Apple выглядит максимально разношерстной. До недавнего времени в ней были три актуальных модели iPhone 11 с ценником от 60 до 132 тысяч рублей, прошлогодний Xr за 50 тысяч и как-то затесавшийся iPhone 8 из 2017 года. На смену последнему как раз и вышел новый iPhone SE, которые идеально вписался в нынешние условия. «Лента.ру» рассказывает, почему новый SE не просто «дешевый iPhone», а важное событие в истории компании.]]></description>
      <pubdate>Sun, 17 May 2020 22:08:45 +1000</pubdate>
      <category>&#x43A;&#x443;&#x43B;&#x44C;&#x442;&#x443;&#x440;&#x430;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x412; &#x420;&#x43E;&#x441;&#x441;&#x438;&#x438; &#x43E;&#x441;&#x442;&#x430;&#x43D;&#x43E;&#x432;&#x438;&#x43B;&#x441;&#x44F; &#x440;&#x43E;&#x441;&#x442; &#x440;&#x430;&#x441;&#x43F;&#x440;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x440;&#x430;&#x43D;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x44F; &#x43A;&#x43E;&#x440;&#x43E;&#x43D;&#x430;&#x432;&#x438;&#x440;&#x443;&#x441;&#x430;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=32</link>
      <description><![CDATA[В России, по состоянию на 17 мая, остановился рост распространения коронавируса. Об этом заявила глава Роспотребнадзора Анна Попова, передает РИА Новости.

По ее словам, стабилизация отмечается по всей стране. «Ориентироваться надо на то, что и летом (в жару) придется соблюдать те же правила, чтобы снизить риски заражения коронавирусом», — отметила она.

Как свидетельствует статистика оперативного штаба, в России вторые сутки подряд фиксируется менее 10 тысяч случаев распространения коронавируса. Так, 16 мая за сутки было выявлено 9200 новых случаев COVID-19, 17 мая медики отчитались о 9709 зараженных. 15 мая сообщалось о 10 598 новых случаев заражения коронавирусом.

Всего с начала пандемии насчитывается 281 752 случаев заражения.]]></description>
      <pubdate>Sun, 17 May 2020 22:05:06 +1000</pubdate>
      <category>&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x438;&#x442;&#x438;&#x43A;&#x430;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x412;&#x43E;&#x437;&#x432;&#x440;&#x430;&#x449;&#x435;&#x43D;&#x438;&#x435; &#x431;&#x43B;&#x443;&#x434;&#x43D;&#x43E;&#x433;&#x43E; &#x41C;&#x438;&#x445;&#x43E;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=9</link>
      <description><![CDATA[Бывший президент и самый разыскиваемый преступник в Грузии, экс-губернатор Одесской области Украины, непримиримый враг Петра Порошенко и борец с олигархами Михаил Саакашвили вернулся в большую украинскую политику. И немедленно оказался в центре международного скандала. Тбилиси отозвал из Киева посла, о чем заранее предупредил президента Владимира Зеленского. Но даже разрыв отношений со страной-партнером не остановил украинского лидера в стремлении заполучить в свою команду скандального политика. Зачем Зеленскому понадобился такой проблемный союзник и чего ждать от Саакашвили на новом посту — в материале «Ленты.ру».]]></description>
      <pubdate>Sun, 17 May 2020 15:02:15 +1000</pubdate>
      <category>&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x438;&#x442;&#x438;&#x43A;&#x430;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x41B;&#x44E;&#x434;&#x438; &#x441; &#x443;&#x434;&#x43E;&#x432;&#x43E;&#x43B;&#x44C;&#x441;&#x442;&#x432;&#x438;&#x435;&#x43C; &#x432;&#x435;&#x440;&#x44F;&#x442; &#x432; &#x441;&#x430;&#x43C;&#x443;&#x44E; &#x440;&#x430;&#x437;&#x43D;&#x443;&#x44E; &#x447;&#x435;&#x43F;&#x443;&#x445;&#x443;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=5</link>
      <description><![CDATA[Весь мир продолжает пребывать на карантине, и интернет стал для всех главным источником информации. Однако вслед за нарастанием тревожности в обществе увеличился и поток домыслов и слухов о коронавирусе, которым пользователи сети не только верят, но и охотно распространяют дальше. Как государства пытаются остановить лавину пугающих, но абсолютно выдуманных новостей и кто уже пострадал от нее — в материале «Ленты.ру».]]></description>
      <pubdate>Sat, 16 May 2020 22:11:30 +1000</pubdate>
      <category>&#x43A;&#x443;&#x43B;&#x44C;&#x442;&#x443;&#x440;&#x430;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x42F; &#x43F;&#x43E;&#x442;&#x435;&#x440;&#x44F;&#x43B; &#x432;&#x441;&#x435;, &#x447;&#x435;&#x433;&#x43E; &#x434;&#x43E;&#x441;&#x442;&#x438;&#x433; &#x432; &#x436;&#x438;&#x437;&#x43D;&#x438;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=4</link>
      <description><![CDATA[Вратарь Бруно был капитаном самой титулованной бразильской команды «Фламенго», кумиром ее фанатов и надеждой сборной страны. Но футболист в одночасье разрушил свою карьеру, когда организовал убийство любовницы — модели и порноактрисы Элизы Самудио. Спортсмена приговорили к 22 годам тюремного заключения, но неожиданно для себя он получил шанс начать все сначала. Кто помог убийце вновь выйти на поле и как это возвращение стало возможным — выяснила «Лента.ру»]]></description>
      <pubdate>Sat, 16 May 2020 22:01:46 +1000</pubdate>
      <category>&#x441;&#x43F;&#x43E;&#x440;&#x442;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x413;&#x434;&#x435; &#x43D;&#x430;&#x441; &#x43D;&#x435;&#x442;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=3</link>
      <description><![CDATA[Пандемии коронавируса удалось то, что раньше получалось только у Второй мировой войны: из-за нее впервые с 1940-х официально отменен Каннский фестиваль (в 1968-м, прежде чем киносмотр сорвали протесты солидаризировавшихся с парижскими демонстрантами режиссеров, он все-таки успел начаться, но это уже другая история), несмотря на подъем стримингов и разнообразные перемены в индустрии, остающийся одной из самых авторитетных и влиятельных институций в мире кино. Что ж, в этом свете мгновенной ностальгии по очередям и толпам на Круазетт, по пресс-конференциям и интервью, но прежде всего — по напоминающему чувства на первом свидании ощущению от первой встречи с кино в его самой чистой форме — совсем иначе выглядят и архивные фотографии из Канн, превращающиеся из сиюминутных глянцевых безделушек в бесценные свидетельства жизни там, где сейчас все опустело. Лучшие из этих кадров — в галерее «Ленты.ру».]]></description>
      <pubdate>Sat, 16 May 2020 22:01:05 +1000</pubdate>
      <category>&#x43A;&#x443;&#x43B;&#x44C;&#x442;&#x443;&#x440;&#x430;</category>
    </item>
    <item>
      <title>&#x410;&#x43C;&#x435;&#x440;&#x438;&#x43A;&#x430; &#x43F;&#x43E;&#x434;&#x432;&#x435;&#x43B;&#x430; &#x441;&#x432;&#x43E;&#x438;&#x445; &#x43B;&#x44E;&#x434;&#x435;&#x439;</title>
      <link>http://projectphp/enews/news.php?id=2</link>
      <description><![CDATA[Количество подтвержденных случаев коронавирусной инфекции в США уже перевалило за 1,3 миллиона. Только в Нью-Йорке заболели почти 180 тысяч человек и более 14,5 тысячи погибли. Среди них немало медиков, которые оказались на передовой этой необычной войны. По просьбе «Ленты.ру» журналистка Дарья Шипачева пообщалась с медсестрой, которая находится в центре событий, и выяснила, к каким разрушительным для США последствиям привела нынешняя пандемия.]]></description>
      <pubdate>Sat, 16 May 2020 22:00:30 +1000</pubdate>
      <category>&#x43F;&#x43E;&#x43B;&#x438;&#x442;&#x438;&#x43A;&#x430;</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
